---
templateKey: article
title: 因免租纠纷清洁争议双方矛盾连连！济南一租客收不回押金，连开20天水电损坏屋内设施
slug: yin-mian-zu-jiu-fen-qing-jie-zheng-yi-shuang-fang-mao-dun-lian-lian
date: 2020-03-30T10:30:24.644Z
description: ""
featuredpost: true
featuredimage: /img/b324-intiarn8813853.jpg
trending: 0
isbrief: false
columnist: 作家009
tags:
  - 專欄作家009
  - "2019"
  - "545"
  - "454"
  - "5452342"
  - 545235ffferfer
  - "5435433442"
  - "5235353253453"
  - "35234245424"
  - detest
  - test1
  - test2
  - tttsstestfinal
contributors:
  - name: lee
    type: 作者
  - name: 行動
    type: 编辑
---
[齐鲁网](http://www.iqilu.com/)·闪电新闻3月29日讯 新冠肺炎疫情暴发以来，不少行业受到了冲击，很多企业、务工人员、商户受到不同程度的损失。“疫情期间能否减免租金”成为租户们最为关心的话题。最近，济南市民杨女士向记者反映，疫情期间，她的租户李先生向她提出减免房租的意见，然而由于双方意见不一致，租客在离开房子前连开20多天空调和水，还在房门上恶意贴条。双方在房租问题上引发争议，持续发酵。

**协商免租条件不成，房东租户双方停止续租**

据了解，2012年，杨女士贷款购买了两套50平米的小公寓准备出租，正巧租客李先生想要开办一家酒店公寓，便想租用杨女士房屋，双方签订了5年的租赁合同。双方约定，两套公寓每月共计4600元房租以及300元物业费，共计4900元。合同签订后，李先生就将公寓改造为家庭酒店。

![](https://img12.iqilu.com/10339/article/202003/29/48625f4a6ad54c25a3792abaddcce77f.png)

杨女士介绍，今年3月到了缴纳房租时间，恰逢疫情期间，李先生便希望杨女士能够减免3个月的房租。“我们也有贷款，也有家庭，也特别辛苦”，面对李先生的意见，杨女士有些为难，考虑是在疫情期间，杨女士与家人协商后，准备给李先生减免1个月房租，然而双方并未达成一致。

房租减免问题协商无果后，杨女士便不想继续租给李先生，杨女士退给了李先生3000元押金，剩下的1900元，双方约定好，只要打扫干净房屋，就全数退还并解除租赁合同。然而当李先生打扫完以后，杨女士却不满意。“我来收房的时候，他没把房子打扫干净，按理说没有清理完的情况下，我们是不应该给他退房租的 。”杨女士说道。

![](https://img12.iqilu.com/10339/article/202003/29/e80218346bbad8c65958fac23fecf4bb.png)

**退租房屋清理标准又不一 双方矛盾升级**

记者联系了租户李先生。李先生告诉记者，自己租赁杨女士房屋以来，房租信用良好，由于近期受到了疫情影响，李先生与合伙人仅希望李女士能减免1个月房租，缓解运营压力。李先生此番话，却与杨女士此前所说的“租户想减免3个月房租”有出入。

“我们入住3年来，没有拖欠过房租，疫情期间，我们经营酒店的商户特别难，所以我们就跟房东协商希望免租1个月，协商无果就打算退租，退租前房东要求我们清理好房屋，我们也清理了。”李先生说其按照杨女士要求，把酒店物品清理出去。“我们清理过后，房东又要我们把房屋恢复到当初租给我们的样子。”应杨女士的新要求，李先生和合伙人又准备修整壁纸等问题，然而揭开墙纸后，墙壁上存在一些黑色霉点问题。杨女士认为，墙皮上的霉点不美观，影响再次出租，还应继续修整。

对于杨女士提出的新要求，李先生有些无奈，他认为墙面上的霉点问题，应该联系小区物业来修整，“墙壁上的霉点，可能是因为房屋渗水导致的，墙面颜色发黑应该找物业。”李先生说道。

![](https://img12.iqilu.com/10339/article/202003/29/78e8d8317ead7b76c0622af86d441692.png)

**租户开水开空调后离开 还抠掉了密码锁的电池**

退租房屋清洁问题，双方再次未达成意见一致，采访中李先生告诉记者，自己把出租屋内空调、水打开，将遥控器电池扔掉，抠掉入户门密码锁电池离开了。期间，出租房电费消耗了近450元。

没多久，杨女士房子迎来了新房客，然而作为前任房客的李先生竟在房门上张贴了“争议房”的纸条。“我觉得这个行为太可气，他们在我的房门上贴“争议房”，贴一次不解气，竟然天天来贴。”杨女士认为，李先生给她带来的损失已经超过1900元，希望尽快出面协商解决 ，减少对新租户的影响。

多次协商，双方未达成意见一致。最后，矛盾焦点到房租押金上，在记者调解下，李先生答应给杨女士继续维修房屋，杨女士也答应将扣除水电费后剩下的900元，退还给李先生。

**闪电新闻记者 时慧敏 整理报道**
